<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: wow | Anton Katunin]]></title>
  <link href="http://antulik.com/blog/categories/wow/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://antulik.com/"/>
  <updated>2014-09-20T15:24:06+04:00</updated>
  <id>http://antulik.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Anton Katunin]]></name>
    <email><![CDATA[antulik@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Полуоффо бот]]></title>
    <link href="http://antulik.com/blog/2009/07/14/poluoffo-bot/"/>
    <updated>2009-07-14T14:32:00+04:00</updated>
    <id>http://antulik.com/blog/2009/07/14/poluoffo-bot</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Полуоффо бот</p>

<p>Идея проста. На оффе бегает игрок, выделяет НПС, становится на его место и нажимает кнопку сохранить. Вся необходимая информация сохраняется. Затем ботом расставляются мобы на эмуле.<br/>
Другими словами, ГМ работает на оффе, а затем все его действия переносятся в эмуль. Полностью автоматизировать расстановку мобов не получится изза Z координаты. Но точность и скорость будет побольше ручной работы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Статистика ивента на арене]]></title>
    <link href="http://antulik.com/blog/2009/07/14/statistika-iventa-na-arene/"/>
    <updated>2009-07-14T14:30:00+04:00</updated>
    <id>http://antulik.com/blog/2009/07/14/statistika-iventa-na-arene</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Немного статистики с ивента.<br/>
При заходе в место с 1600 объектами и сотни игроков вылетает 132. После убратия объектов 132 не повторялась.<br/>
Более менее стабильность наблюдалась при ПвП не более 80 человек.<br/>
Было посажено в тюрьму до 3 часов десятки человек, отправлено по камню в 2 раза больше.<br/>
Лаги наблюдались при перемещении большого кол-ва людей.<br/>
Примерно на арене находилось 200 человек. Из них<br/>
5% - специально хотели сорвать ивент<br/>
25% - идиоты :)<br/>
остальные вполне адекватные люди.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Идея: Локальная база вова для теста]]></title>
    <link href="http://antulik.com/blog/2009/07/14/ideya-lokal-naya-baza-vova-dlya-testa/"/>
    <updated>2009-07-14T14:27:00+04:00</updated>
    <id>http://antulik.com/blog/2009/07/14/ideya-lokal-naya-baza-vova-dlya-testa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Идея сделать что то типа базы казямы, только в данном случае база будет основываться на рапортах игроков, баготестеров и ГМов. Доступ к базе будет осуществляться в игре, посредством аддона. Так же можно сделать доступ на сайте по возможности. Т.к. база будет носить чисто информативный характер, то модераторами будут назначены баготестеры.</p>

<p>Плюсы:<br/>
+Игрок всегда сможет узнать работает ли этот квест на Ривере и стоит ли его выполнять.<br/>
+Т.к. рапорты об ошибках будут осуществляться прямо в игре, то появится более подробная информация о работоспособности.<br/>
+Как дополнение можно модернизировать базу специально для теста новых версий.<br/>
+Подробное описание каждой ошибки.<br/>
+Отсутствие флуда в отличии от форума, т.к. один объект обсуждения - одна ошибка, большего не дано.</p>

<p>Минусы:<br/>
-Само создание<br/>
-Сложность структуры базы</p>

<p>В итоге будет подробная база работоспособности спелов, квестов, мобов и т.д.<br/>
Должно получиться чтото вроде форума, только специализированного.</p>

<p>Как одну из опций можно вставить в описание квеста такие поля как Race и Class из базы сервера. В итоге у игроков появится возможность проверить самому правельно ли сделан квест или нет.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tournament Addon commands]]></title>
    <link href="http://antulik.com/blog/2009/07/14/tournament-addon-commands/"/>
    <updated>2009-07-14T14:26:00+04:00</updated>
    <id>http://antulik.com/blog/2009/07/14/tournament-addon-commands</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Запрос на список турниров.<br/>
.ut tournaments<br/>
Возвращает<br/>
UTL: ID, Name # ID, Name # ID, Name # &hellip;.</p>

<p>Запрос групп.<br/>
.ut groups ID<br/>
Возвращает<br/>
UTL: Name Played Win Lost Points # Name Played Win Lost Points # &hellip;..<br/>
Name Played Win Lost Points # Name Played Win Lost Points # &hellip;..</p>

<p>Пояснение. Каждая новая строчка обозначает новую группу, # - делимитер внутри группы. Если еще нужны какие нибудь столбцы, то добавь.</p>

<p>Регистрация.<br/>
.ut reg ID<br/>
Возвращает сообщение, чтото типа, Вы записаны или турнир полон.</p>

<p>.ut reg 0</p>

<p>добавит чара с твоим именем и со случайными статами<br/>
что бы очистить всё - напиши .ut unreg</p>

<p>команда для просмотра профиля игрока.<br/>
.ut player id NAME<br/>
Возвращать должна:<br/>
UTP: NAME, Level, Race, Class, PictureID, Rank, Description(подпись)</p>

<p>сохранить описание игрока и иконку.<br/>
.ut save Icon Description</p>

<p>три команды тестовых</p>

<p>.ut create_tournament <maxgroups> <name><br><br>.ut random_fill <id><br><br>.ut clear_tournament<br><br><br>Система сообщений в аддоне турниров<br><br>команда от сервера с синтаксисом:<br>UTM:MessageType#MessageText#ResponseOk#ResponseCancel<br><br>MessageType - тип сообщения, например<br> 1 - простое окно с кнопкой Ок.<br> 2 - Окно с кнопками Ok и Cancel.<br>Response - ответ при нажатии той или иной кнопки.<br>Если нажата кнопка Ок, то отсылается команда &ldquo;.ut ResponseOk&rdquo;<br>Если кнопка Cancel , то отсылается команда &ldquo;.ut ResponseCancel&rdquo;<br><id></id></id></name></maxgroups></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[CS inside, WoW outside]]></title>
    <link href="http://antulik.com/blog/2009/04/23/cs-inside-wow-outside/"/>
    <updated>2009-04-23T13:42:00+04:00</updated>
    <id>http://antulik.com/blog/2009/04/23/cs-inside-wow-outside</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Недавно после разговора с Охо мне пришла идея превратить вов в чисто пвп игру.</p>

<p>Идея полностью копирует игру Counter Strike. Вот пример.</p>

<p>Игрок вводит имя аккаунта и пароль. Имя аккаунта это и будет его имя в игре. Пароль может состоять из ключевых слов, например &ldquo;андед&rdquo; - значит играть андедом, или &ldquo;орда&rdquo; - играть ордынцем. Если пароль не в списке ключевых слов, тогда фракция выбирается какой меньше.</p>

<p>После того как игрок подключился, у него появляется список чаров. Все чары 70 лвла в стандартном наборе одежды, и один чар на каждый класс. Игрок выбирает любимый класс и заходит в игру.</p>

<p>В идеале он сразу попадает на бг где уже идет битва. БГ меняется каждые 20 минут.</p>

<p>Не в идеале, он попадает в комнату ожидания, где стоят батл мастеры и находятся другие игроки той же фракции. Записавшись на несколько БГ, он ждет очереди. За это время он может раскинуть таланты и расставить спеллы.</p>

<p>Особенностью этой идеи в том что у сервера открытый доступ, а вся статистика сохраняется на имя игрока. Т.е. не важно каким классом зашел игрок у него будет одна и таже статистика.</p>

<p>Так же возможны разные варианты поключения, имя/пароль, но самая главная идея это простота и минимум действий. Можно чтобы вещи покупались у вендора а не автоматически, но уже усложняет главный принцип. Можно записываться у бг мастера, но это опятьже усложняет процесс. А чем сложнее процесс в конце тем меньше интерес у игроков. Вся ставка делается на быстроту результата, пару кликов и ты уже бьешься в игре.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
