<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: russian | Anton Katunin]]></title>
  <link href="http://antulik.github.io/blog/categories/russian/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://antulik.github.io/"/>
  <updated>2014-08-16T16:58:02+04:00</updated>
  <id>http://antulik.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Anton Katunin]]></name>
    <email><![CDATA[antulik@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Деминг, Уильям Эдвардс]]></title>
    <link href="http://antulik.github.io/blog/2014/02/14/deming-uil-yam-jedvards/"/>
    <updated>2014-02-14T12:20:00+04:00</updated>
    <id>http://antulik.github.io/blog/2014/02/14/deming-uil-yam-jedvards</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>&ldquo;Деминг учил, что путём принятия соответствующих принципов управления организации могут повысить качество и одновременно снизить расходы (за счёт сокращения количества отходов, переделывания, изнурения персонала и судебных разбирательств, при одновременном повышении лояльности клиентов). Ключ в том, чтобы практиковать непрерывное совершенствование и представлять производство как систему, а не как кусочки и части.&rdquo;</p>

<p>&ndash; Деминг, Уильям Эдвардс<br/>
&ndash; <a href="http://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%94%D0%B5%D0%BC%D0%B8%D0%BD%D0%B3,_%D0%A3%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D1%8F%D0%BC_%D0%AD%D0%B4%D0%B2%D0%B0%D1%80%D0%B4%D1%81">wikipedia</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[John Rawls]]></title>
    <link href="http://antulik.github.io/blog/2012/11/22/john-rawls/"/>
    <updated>2012-11-22T05:20:00+04:00</updated>
    <id>http://antulik.github.io/blog/2012/11/22/john-rawls</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Самый справедливый свод правил — тот, с которым согласится каждый человек, не зная заранее, какой властью он будет наделен</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Мы упрощаем вашу жизнь]]></title>
    <link href="http://antulik.github.io/blog/2012/11/12/my-uproshhaem-vashu-zhizn/"/>
    <updated>2012-11-12T13:06:00+04:00</updated>
    <id>http://antulik.github.io/blog/2012/11/12/my-uproshhaem-vashu-zhizn</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Больше улыбок - больше продаж]]></title>
    <link href="http://antulik.github.io/blog/2012/11/10/bol-she-ulybok-bol-she-prodazh/"/>
    <updated>2012-11-10T15:53:00+04:00</updated>
    <id>http://antulik.github.io/blog/2012/11/10/bol-she-ulybok-bol-she-prodazh</id>
    <content type="html"><![CDATA[
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Стоит ли быть «успешным»?]]></title>
    <link href="http://antulik.github.io/blog/2011/10/13/stoit-li-byt-uspeshnym/"/>
    <updated>2011-10-13T13:52:00+04:00</updated>
    <id>http://antulik.github.io/blog/2011/10/13/stoit-li-byt-uspeshnym</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://habrahabr.ru/blogs/gtd/129863/">http://habrahabr.ru/blogs/gtd/129863/</a></p>

<p>Как надоели эти тематические статьи о повышении результативности, мотивации и прочей чепухе. Зачем люди их пишут? Чтобы помочь тем, кто запутался в себе? Для тех, кому тяжело сосредоточиться? Вряд-ли это так.</p>

<p>Современная жизнь диктует нам, что все нужно делать быстро, добиваться максимальной эффективности. Непременно нужно быть очень успешным. Нужно двигаться к цели, каждый день, каждый час, ежеминутно. Оставив все лишнее, бросить все силы на достижение результата. Иначе нет смысла жить.</p>

<p>Друзья зовут выпить? От таких лучше держаться подальше, ведь если ты выпьешь с ними, то вечер потерян, а то еще и завтрашний день. А ведь это время так важно для достижения целей. Оставь этих друзей, не общайся с ними.</p>

<p>Плохо себя чувствуешь, устаешь, нет сил? Ерунда, брось, разве это усталость? Вот солдат на войне, он устает, но не сдается. А что ты, разве это усталость, хватит тереть сопли, вставай с дивана и вперед, достигать цели.</p>

<p>Не знаешь как собраться и мотивировать себя? Слабак. Читай статьи, книги, учебники методички, смотри на пример других, тех кто заставил себя достигать цели. Они непременно тебе помогут.</p>

<p>Не трать время на ерунду. Не смотри телевизор, не валяйся в кровати после звонка будильника, не стой в пробках и т.д. и т.п.</p>

<p>Некоторые особо талантливые авторы, аж слюной брызжут пытаясь мотивировать людей стать успешнее. Не можешь, не делай. Лежи, плюй в потолок. Так и останешься, забытый, не нужный, не успешный, не мотивированный. А не хочешь, подними зад и давай делай что-нибудь. Только не лежи, не сиди, не спи, не трать время и так далее. К сожалению, эти статьи слабо мотивируют, да и вообще, больше похожи на практику по словоблудию.</p>

<p><strong>Надоело. Все это чушь, ерунда, ересь. Просто шум. Это все слова.</strong></p>

<p>На самом деле, для каждого человека ценности жизни, успех и цели уникальны. У всех нас разные потребности, разная мотивация. И это факт. Если нет достаточной мотивации, то ее нет. И не нужно пытаться искать ее в чьих-то книгах, словах, нравоучениях. Если книга не читается, то скорее всего она вам просто не интересна, так зачем заставлять себя?</p>

<p>Сейчас стало очень модным быть целеустремленным, ориентированным на результат, на успешность. Если ты не работаешь над достижением какой-то цели, то ты не удачник, ты коптишь воздух, ты деградируешь. Быть не успешным не круто.</p>

<p>Абсолютно у каждого человека есть свои критерии душевного спокойствия и личного счастья. Для одного это крепкая семья, здоровые дети, теплый уютный дом. Для другого — крутая тачка, модный смартфон. Для третьего — быть на виду, на слуху. И так далее.</p>

<p>Но нам говорят, что нужно постоянно стремиться к новым вершинам, управлять временем, каждая секунда должна быть во имя чего-то. Нас обманывают, пытаются заставить жить по законам, которые чужды обычному живому человеку. Нам прививают привычку жить по расписанию, по строгим планам, идти всегда вперед. Шаг в право/влево -побег, чуть встал, задумался о чем-то и тебя уже обскакали, ты опять опоздал.</p>

<p>Человек не машина, он может и должен иметь слабости, поддаваться им. В этой гонке за эффективностью мы теряем себя, свое настоящее. Мы живем часто сомнительными целями, идеями которые нам чужды, надуманными, не настоящими. Но для нас пишут статьи, снимают видео-ролики, проводят семинары по мотивации. Что бы выжать из нас еще чуть-чуть, еще немного, заставить жить эффективнее.</p>

<p>Людям запутавшимся в собственной жизни, ищущим пути выхода из тупика, зачастую не помогают, а прививают комплексы. Ты не можешь достичь цели? Ты неудачник. Прочитал статью и до сих пор не принялся за дело? Ты жалкий неудачник. И так далее.</p>

<p>Что же делать тем, кто хочет что-то изменить в своей жизни? Как побороть усталость и апатию? Как найти в себе силы делать что-то? Как улучшить свою эффективность для себя?</p>

<p>Возможно, что очень мотивированным и успешным людям, это покажется ерундой. Но все изложенное ниже, всегда помогало мне и моим близким. Уверен, что все эти советы вы когда-нибудь слышали.</p>

<p>1) Возьмите паузу. Это самый важный шаг. Если вы запутались, рассредоточены, не можете взяться за дело, бросьте его на время. Дайте своей нервной системе отдых. Такое использование времени только кажется не эффективным, потраченным в пустую. На самом деле просто вспомните знаменитое выражение — “Все болезни от нервов”, оно вполне правдиво. Только одно НО, не лежите все это время в кровати пытаясь выспаться впрок. Сходите в кинотеатр в который давно хотели сходить, в цирк с детьми, с женой в ресторан, прочитайте книгу на которую не было времени. Покатайтесь на велике, на санках, на лыжах. Можете даже напиться в хлам с друзьями неудачниками.</p>

<p>2) Пока отдыхаете, попробуйте наладить более-менее четкий режим дня. Врачи рекомендуют спать около 8 часов в сутки. На деле, продолжительность сна у всех разная, но среднее значение все равно примерно 8 часов. <br/>
Так как вы отдыхаете сейчас, то можете прикинуть сколько нужно сна именно вам. Обязательно ложитесь спать в то время когда запланировали и вставайте вовремя, не пересыпайте. Все остальные дела в течении дня, должны быть построены так, чтобы время подъема и засыпания было одинаковым ежедневно. <br/>
Тут многие возразят, мол на работу встаю 6 утра, приезжаю домой из-за пробок только в 9 вечера, а в 10 уже надо лечь, когда же жить? А что в таком случаем имеется ввиду под словом жить? Сидеть в “одноклассниках”, или перед зомбо-ящиком? Или вы хотите меня убедить, что встав в 6 утра и приехав домой в 21 час, можно эффективно провести время до того как сон свалит вас с ног? Может быть, но на это способен далеко не каждый, и перегореть очень легко. Так что лучше спать. Помните, что сон это отдых не только для рук и ног, но и для мозга и нервной системы в целом.</p>

<p>3) Выделите в своем режиме дня личное время. Это может быть час в день, или целый день, может быть пол-часа по субботам. Это время только для вас, тут не может быть никакой работы. Только вы и ваше хобби или что еще. Читайте, пойте, ходите в спортзал, бегайте, да хоть с мужиками в домино у подъезда играйте. Обязательно используйте это личное время, если нет дел, просто пройдитесь по парку или по улице. Просто так, без мыслей, без цели. Это как глоток воздуха для вашей нервной системы. Время разгрузки. Лишь кажется, что такая уловка бесполезна, но попробуйте сложить эти минуты в часы, дни, недели. Не мало, правда?</p>

<p>4) Заведите себе карманный блокнот. Не ежедневник, а именно блокнот, без дат, чисел и пр. Их вы сможете проставить сами, когда потребуется. Поначалу он вам будет не нужен, вы не будете знать, что туда написать. Но все равно, носите его с собой. Со временем вы поймете, что записывать что-то очень удобно. Пишите туда свои мысли, интересные идеи, и все что вам кажется важным. <br/>
Эта привычка поможет вам стать более собранным, незаметно, по-тихоньку. Многие считают, что это притупляет память. Не верьте, записывать, анализировать, возвращаться к мыслям очень полезно и к тому-же такой анализ это тоже отдых для вашей нервной системы. <br/>
Только не нужно использовать для этих целей смартфон. Вам нужен именно блокнот. Живые ощущения, скрип ручки о бумагу, шуршание листков блокнота, след от чернил, неровность вашего подчерка или наоборот, его идеально выверенные штрихи. Эти ощущения очень важны, не меняйте их на дурацкие кнопки или бездушный тач-скрин.</p>

<p>5) Питайтесь правильно. Да-да это про еду. Не думайте, что это фигня. Мы очень плохо питаемся. Во только не надо мне говорить, что я не могу есть иначе, мне удобнее есть бутерброды на бегу и пить порошковый кофе из автомата. Старайтесь питаться настоящими продуктами — кашами, овощами, фруктами, яйцами, творогом, сыром, мясом. Избегайте быстрой еды — батончиков, сэндвичей, газировки, быстрых супов, колбасы, сосисок, конфет, сдобы, чипсов. <br/>
Разумеется я не призываю вас вообще отказаться от этих вещей. Просто взгляните трезвым взглядом на свой рацион и посмотрите сколько в нем нормальной еды и сколько быстрой и удобной. Если в вашем рационе удобство преобладает, то знайте, что отчасти в вашей усталости и медлительности, виновата пища.</p>

<p>И последнее. Не примеряйте на себя чужой успех. Заканчивайте мерить успешность жизни по другим людям. Часто говорят, вот он/она в свои 23 года миллионер/бизнесмен/коммерсант/владелец крупной компании и т.д., а ты, кто ты в свои 30. Да какая разница? Конечно хорошо иметь миллионы, иметь нефтяную скважину тоже наверное хорошо, здорово иметь полный гараж спортивных тачек и дом на побережье. Все это просто отлично. Но в конце концов решать именно вам.</p>

<p>Оглянитесь вокруг, взгляните в себя. У вас жена которая любит вас, а вы ее. У вас уютная, пусть и двухкомнатная квартира, которую оставил вам дедушка и вы не зарабатывали на нее 5 лет, ну и пусть. У вас прекрасный сын/дочь, у вас есть время общаться с ними и это общение дарит вам радость. Вы выезжаете летом на дачу, в деревню, кормите там слепней и сажаете редис, ходите гадить в очковый туалет, ну и круто. Наслаждайтесь этим, не копайтесь в причинах чужих побед сравнивая их с вашими неудачами, это тупиковый путь. Делайте что вам нравиться и не ломайте себя в угоду недосягаемым целям, а реальных вы и так достигнете.</p>

<p>В конце концов, не всем же быть миллионерами или создателями грандиозных стартапов.<br/>
Не бойтесь совершать ошибки, смейтесь над своими неудачами, не обращайте внимание на тех, кто не верит в вас. Это вам не поможет. Верьте в себя, верьте своим близким, обращайтесь к ним за помощью, идите своим путем.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
